<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Tartar0us.github.io</id>
    <title>Tartar0us&#39;s Blog</title>
    <subtitle>高台藏鼠辈，乡野卧麒麟</subtitle>
    <icon>https://tartar0us.github.io/images/favicon.ico</icon>
    <link href="https://Tartar0us.github.io" />
    <author>
      <name>Tartar0us</name>
    </author>
    <updated>2025-10-21T14:19:08.876Z</updated>
    <category term="1111111111111111111111" />
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8821%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8821%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是鸭子的生日，但是好像是因为去年是阳历 10 月 21，所以我也当成今年 10 月 21 了。。。其实是阴历 9 月 19，阳历是在 11 月了。买了一个带褪黑素的软糖，听说有助于睡眠。还买了一个水豚噜噜的玩偶&lt;br /&gt;
给刘帅俊也买了一个。他忘了去拿了，应该礼拜天就送到了。&lt;br /&gt;
今天也算比较忙碌吧。小活有三下乡的填表，拿 25 级团支书的手册，这个后面还要给他们发下去，然后大活有回来之后邓皓宁试讲了一下答辩的 ppt，老师说挺好看的，我觉得自己的美工有点进步哈哈哈，虽然也都只是简单的平滑，后面还需要学一些其他高级的操作。然后还有一个 mash 的作业，要求分析两篇文章的结构，luca 基本上做完了基础的部分，我根据 ai 的分析润色了一下。然后就是最后的青马班作业，让 ai 写出框架来了，没时间誊抄了，准备明天上完课之后誊抄。&lt;br /&gt;
概率论老师说明天中午一点要录课，招募同学们去听课，只要去了每个人就发 20 块钱，想着反正明天中午没事，就去吧。&lt;br /&gt;
然后三角洲的封号赔款真的下来了。这个俱乐部真不错，说话算话，就是太忙了。我看其中一个客服的截图有 20000 多条未读消息。前面可能没写日记忘说了，我这个号是有一个露娜的红皮，所以赔了 1000rmb，然后总资产 4000 多万哈夫币，所以算成 130 块钱，然后还有返还我跑刀的订单，一共是 1200。这几天一直再催，我以为准备跑路了，但是真的最后给了。虽然本来就该给，但是还是很开心。现在零钱通一共一千三四百，月底还能有这么多钱真的特别开心哈哈哈哈，也是有一点点自己的库存了。&lt;br /&gt;
张张 28 号过生日，准备给他买一个小鸟游六花或者宁宁的手办。然后马姐的话准备我俩等地平线六出来之后给他秒了。今天很开心吧主要是天降财富。很开心。好像今晚也干了不少事，未来还有好多事要干。加油！好像记日记就可以进步一点点点&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-21T14:19:08.876Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8819%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8819%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天比较匆忙。上午起床之后玩了几把三角洲就准备去下午的青马班了。控院的何双雷给我们讲课。讲授了共产党宣言。zmq 说他像抖音上的专家。我也觉得有点。他的立场是很坚定的，这肯定。&lt;br /&gt;
布置现场什么的没得说。郑导出现了一点小失误。借教室的日期错了。导致刷卡刷不上。&lt;br /&gt;
上完青马班，下午出去吃饭了，和郑皓天尹睿涵，吃的烧烤。但是因为晚上八点四十还要给新的团支书们开会，所以没有喝酒，吃得很爽但是缺点小酒。下次还有机会的。青山烧烤确实不错。&lt;br /&gt;
团支书培训会十点结束，回到宿舍之后潦草做了一下马原的 ppt。不出意外效果不好。最后 zmq 自己做了 12 页。我真的很佩服他。这也有一部分是我自己的原因。因为周末玩了不少，本来可以把这个任务往前推的。&lt;br /&gt;
弄完马原，又和邓皓宁视频做了一下大创的 ppt，25 号就要答辩了，加油呀！！&lt;br /&gt;
晚安。其他的好像记不清了。明天再补！！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-20T16:30:25.951Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天比较正常，周一九点半起上早十，是常微分方程的第三次授课，已经讲到了 lecture9。内容一开始还可以听得懂，到了下午的课（因为上 3456 节）难度突然升高，因为是外教教课，来回翻译一次就会拉下很多，所以感觉有点吃力。中午在科技楼吃的饭人，然后回 5037 修改了一下组织部章程给了主席。本来今天郑老师说给我们确定的活动安排时间，但是截至今天上午，学代会和青马班和大一同学的英语补课还是冲突的。下午下课之后我和主席去办公室跟郑老师说了这件事，他跟外方办公室交涉了一下，最终修改了补课时间。然后团校和学代会优先学代会。下个周末真的是超级忙碌。&lt;br /&gt;
然后就是继续昨天没做完的大创项目 ppt，邓皓宁开视频会议指导我做，他基本上把所有内容搞完了，我主要做了一下技术路线的核心部分的动画，方便他一个一个点展开讲。虽然我的 ppt 技术也不是怎么样，但是这个平滑感觉跟 AI 补帧一样，非常的有意思。&lt;br /&gt;
记日记的频率越来越低了。不知道为什么。可能是懒吧。抓紧时间通过聊天记录把过去几天干了什么记录一下。&lt;br /&gt;
今天书记也跟我说了，看到了李玄宬的空间说说，十分感动于他细腻的文笔和能够让人感同身受的文字。字里行间是自己被寄予希望之后屡次让他人失望的痛苦。还有高考之后来到东秦的迷茫。这和去年的我是极为相似的。但是不同的是他在坚持走自己的路，每天坚持三点一线，让自己的生活步入正轨，高效地完成各项工作。而我目前好像已经烂掉了。这几天的工作好像又给了我一点点希望，让我觉得自己至少有点用，还可以给大家做贡献，并不是一个一无是处的人。晚安。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-20T16:20:28.615Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;好久没有列计划了感觉。要做的事情还是很多。着手做又没有起点。可能就是缺一点起步的勇气，后面顺理成章的就可以继续进行下去了。&lt;br /&gt;
今天知道青马班要办一整个学期，每周都有，这也是一个比较大的活动了，比较占用精力。更要拿出其他的时间给学习和研究了。&lt;br /&gt;
大创的答辩快了。应该是在下周末。目前我如果答辩不出力的话好像对整个团队没有什么贡献的样子。&lt;br /&gt;
今天中午排球训练的最后有一个三年级的小姑娘，住在家属院的，来跟我们一起玩了，感觉特别有天赋，垫球很稳。跟她约好了明天中午继续去玩，一定不会失约。&lt;br /&gt;
今天晚上回来一看三角洲被封号了。俱乐部说让我申诉一下，如果一周之后还是没过，按照市场价格给我赔偿。&lt;br /&gt;
别的好像没什么事了。比较稀松平常的一天。&lt;br /&gt;
明天开始逐步推进概率论和微积分的内容，下午打完排球之后去办一下辅修退学的手续&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-14T15:51:50.056Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8812%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8812%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天下午大创项目组开会了，左有铭讲了一下 cf-CLIP 的有关论文，我知道了图像补丁是怎么展平成向量并嵌入的，也知道了 CLIP 的图文结合原理。但是 style GAN 模型的原理。&lt;br /&gt;
晚上是第十八期团校第二次授课，主要是孩子们在忙碌，安排完任务之后我就去旁边的教室了。存在的问题也不少，但是整体还是很不错的。最后晚上又开腾讯会议总结了一下。最后的签到手势是佐助的小奥义。被很多同学发空间了。哈哈哈哈哈哈&lt;br /&gt;
希望我的团校可以越来越好，然后组织部的工作越来越好，努力为学院作出更多的贡献！&lt;br /&gt;
 突然感觉写指令就像是一个机械的过程，比如 hexo clean hexo s&lt;br /&gt;
hexo deploy，只需要知道它的结果，应用效果是什么样的，就可以使用，并且一开始觉得很难记，后面时间长了就根本不用背单词了。直接就轻车熟路地可以使用了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-12T16:59:31.582Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8813%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title>10月13日日记</title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8813%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;想用一中午快速把国庆节留的素材剪辑出来，&lt;br /&gt;
现在是第二天凌晨零点四十，今天确实说到做到了，中午以很高的效率把视频剪完了，然后下午下了课之后又收了一下尾，发到了抖音和空间，流量还可以。继续保持下去。&lt;br /&gt;
主要是因为昨天看到看了一个采访野兽先生的视频，他说不要纠结，先发 100 个视频再考虑流量的事，前 100 个视频当作炮灰就可以。&lt;br /&gt;
我也是这样想的，终于也是有了行动，今天可以说是执行力在线了，并没有很拖延。&lt;br /&gt;
今天开始上了常微分方程，上午 34 节课，下午 56 节课，中午在科技楼八楼吃的，感觉还可以。&lt;br /&gt;
常微分是外国的一个老太太讲的，有点难听懂。上网找到了华为的小艺翻译功能，可以同声传译，但是内容大概有百分之二十左右是错误的。反正有助于理解，还可以的。&lt;br /&gt;
晚上的概率论没怎么听。上午常微分第一节没怎么听，第二节后面让用 matlab 完成一些简单的计算，matlab 一点没学过，但是语法还是很简单的，结合作业上的提示和问 ai，基本完成了要求的内容。还有一个 quiz 没完成，等着明天看看吧&lt;br /&gt;
论文复现还没起步。明天开始要抓紧搞了。学生工作一些文件可以速通，但是研究不能速通的。慢慢来，每天进步一点。&lt;br /&gt;
想看假面骑士，加入愿望单。&lt;br /&gt;
高效能人士的七个习惯还没看，明天让 ai 给我讲一下是怎么回事&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="生活" scheme="https://tartar0us.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/" />
        <category term="博客" scheme="https://tartar0us.github.io/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/" />
        <category term="成长" scheme="https://tartar0us.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/" />
        <updated>2025-10-12T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8811%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%8811%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天爽玩三角洲。感觉有好多好多事情还没有做。一直在停不下来的刷抖音，打各种游戏。实际上本质上就是在浪费时间。&lt;br /&gt;
三角洲确实很好玩。但是还有很多重要的事.&lt;br /&gt;
 脑子里知道还有，但是就是停不下来 /&lt;br /&gt;
 然后眼睛玩手机玩的很疼。&lt;br /&gt;
明天再写吧。&lt;br /&gt;
给小林护航了一把，出了好多小红，还有一个大红，爽爽吃了。&lt;br /&gt;
但是起的装备后来在夜坝行政楼门口被打死了&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-11T17:14:50.753Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%886%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%886%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;今天在包头收到了款待，非常的开心呀！！！
早上姑姑带着我们一家人去吃了正宗的烧卖，招牌上写的是稍麦.然后喝的奶茶，非常舒服的早餐。然后去城中草原玩了，一会查一下这个叫啥名字。沾了老人的光，三个老人行动都不是很灵便，所以今天上午的观光都是坐车，在城中草原坐车观光了大概半个小时，非常的好。然后还和小侄女一起骑骆驼了，剩下唯一的遗憾就是没有自由的骑马（在草原上奔腾而非被限制在马场）还有看到绿色的草原了（这个可以等未来的暑假来看）。
顺序错了。早上吃完饭和观光之前去了二爷家，见到了张亮哥，大爷大娘，嫂子，还有侄女张瑾萱，很活泼的小姑娘，话很多，很机灵。带我看了他家的小仓鼠，还有小猫，这边这一只比较小，叫汤圆，好像只有六个月大左右，比较活泼，不让摸。跟那边的老太太猫比起来确实算是很年轻的小猫了。
今天和这个侄女玩得来，一起下午又逛了北方兵械城，说实话我对兵器并不是很感兴趣，我现在也不知道自己对什么感兴趣了。应该这些东西和我自己的人生目标挂钩吧。一些兴趣爱好，或者说一些可以主动想去做的事。
我目前想看的书想看的番还有很多，也可以说是一种兴趣爱好。并且未来也有打galgame的打算，虽然现在风评并不是很好，但是不能因为一些群体的例子就整个否认游戏的优点。或者就算这个游戏没有什么意思，如果我想玩，我也会坚持玩。目前能干的事还不少，慢慢地都要写在人生清单中，这样人生就很有意思了。但是一定要量力而行，世界上的游戏和电影书籍都是数不胜数的，可能穷其一生也并不能了解很多东西。同时我想着未来可以在每次玩完轻小说或者看电影和书之后写一个感想，这样就可以形成一个系列了，以后读起来也是很有意思的。
三角洲这几天也一直在打，昨天和杰哥小林打了，出了一个留声机，但是没有保险箱，最后被穿了，有点可惜。没关系，航天就是要交学费的。做任务马上就快30了，加把劲！！
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <updated>2025-10-06T13:09:46.118Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%883%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%883%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天到了乌兰察布，住在了一个挺不错的酒店，离着乌兰察布火山很近，一晚上 1500，挺贵的，但是也真好，一个家庭套房，三个屋子，我再客厅里的一个床上睡，爸妈内屋，爷爷奶奶在中间的屋子。宽敞绝对是宽敞，甚至还有一个麻将机。有点贪玩了，十二点多睡的，第二天起得比较早，直接炸了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-04T14:02:39.754Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%884%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%884%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天早上六点多起来，起这么早是因为听说乌兰察布的火山很容易堵车， 昨天一个朋友下午三点多进去的，七点多才玩上。今天去了一看确实很堵，因为管理很烂，买票和检票没有体系，还有一个就是大家进去之后随意停车，没有规范停车的意识，导致最后出去的时候也非常困难。&lt;br /&gt;
但是总体来说这次火山还是非常有意思的。很多人在火山旁边租宇航服（材质就是普通的道具服装）来拍照。我和爸爸坐了越野车，用 action5 pro 记录下了美好的时刻，非常的开心。爸爸说运动相机可以让我带到学校去，太好了，这样就可以记录美好生活了。&lt;br /&gt;
没有桌子，写日记真的很难受。就简单记录一些事情吧，后面再补一补当时的感受。&lt;br /&gt;
刚玩了好几把三角洲，和小林一起。在这之前碰到了一个很好很好的大哥，问我是不是萌新，我说是，就给了我一个炮弹和一个量子存储，普坝吃了两百多万。真的特别开心，也很感动，现在这样的网络游戏环境还有这样善良的人。我要把炮弹和量子存储都一直存着。今天搞到 28 级了，应该回去就可以和杰哥一起打绝密巴克什了。&lt;br /&gt;
今天在火山上有人出租小羊羔，30 块钱半个小时，这部相当于帮人家倒贴钱放羊吗，挺有意思的。我随手一拍，给两只小羊拍的挺帅，感觉有意思，就发到了空间和抖音。配乐是（我为你唱一曲，如游丝的气息）&lt;br /&gt;
今天看着路边的黄色的草场，还有一些玉米地，想着等着回来的时候剪辑配乐用 cornfield chase 。说到这我又想找机会重新看一次星际穿越了。甚至是一次解读也好。又想起来自己还有很多的书和漫画，番剧没有看，希望自己在今明两年好好完成这些东西吧，也算是给自己的青春留下一些印记。我的日记亦是如此。今天有些累了。前几天的内容后面再补。先看看字数。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-04T14:02:39.754Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%882%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%882%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;一号晚上洗澡了，所以住的地方是汉庭，应该是承德的汉庭，然后 2 号晚上在中国马镇，非常好的民宿，晚饭吃了烤羊腿，非常的开心。想着抖音发一些什么东西，看了自己运动相机拍的照片，比较喜欢的只有承德避暑山庄里的一个十五秒的镜头，调色导出之后配了一个收藏里的比较合适的音乐发了，目前浏览量四五百这样，感觉还可以。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-02T14:13:45.954Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%881%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/10%E6%9C%881%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;今天早上六点半起来，极限收拾东西，买了早饭到东门的时间是7点23，爸妈爷奶大概7点四十到的，非常的好。
游玩了承德避暑山庄，中午在全家福餐厅吃的饭，点了一些面食，没有想到竟然量这么大，最后没吃完，然后存在了饭店里，晚上又来吃的，点了三个菜，结果又没吃完，只能说确实是量很大了。
然后今天的游玩，主要有意思的部分是用了action5 pro，感觉很有意思，主要感受就是调色很好看，然后很容易上手操作，很稳，适合运动场景和vlog，再就是目前我们如果想遥控（就是不碰快门键）进行拍摄和录制的话只能用手机，目前来看是比较低效的一种方式。不知道有没有可以遥控的摇杆。
今天真的很累，因为昨天晚上两点多睡的觉，加上早起，很累很困，在车上睡了两三个小时，还是很爽的。我奶的手机现在还有发红包和消息通知。现在是晚上十点半。他俩早早的睡觉了，我还没有很想睡，顶着困意玩了两个小时电脑，一会火影一会三角洲。
可能是我很久没有锻炼了，可能是昨天和前天在校园跑，我发现自己的腿非常的酸，而且是走路一段时间就很累了。应该是欠锻炼了。
奶奶让我睡觉了。我先准备睡觉了。明天再写日记。
好像落下了很多天的了。不管了加纳
action pro 5 确实很好用，拍视频什么的很稳定，毕竟是运动相机，而且我感觉分辨率4K，帧率最高120hz，在未来十年都是很够用的。我将一直用这个运动相机来记录我的生活，贯彻影视飓风的理念，加油！！
说到影视飓风了，我好像看了1000w粉丝的问答，后面两期还没有看，但是已经出来了，准备一会看一下，应该会很有意思。Tim拍的视频总是能让人眼前一亮。这个团队能成功是理所当然的。看到他们的招聘条件好像是大专以上，可以看出对人才的爱惜，并不一定是要有很高的学历才能进去，但是一定要有很强的能力。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <updated>2025-10-01T13:03:11.714Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8827%E6%97%A5/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8827%E6%97%A5/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;大家都很坦诚，表达能力和理解能力也很强。我终于知道为什么在一些人际交往的过程中我可能做错一些事就无法挽回一些友情了。我每次的道歉都是只是空白的道歉，没法抓到问题所在，而只有真诚的，直击要点的认错，真正地认识到了自己的问题，才能让事情有所缓和。这件事基本上影响了除了张鸣谦和san之外的所有团队成员。我真的很对不起大家。本来这件事可以不用这样的。首先认错要找准问题。另外不能和稀泥，和稀泥解决不了问题，并且一些无畏的解释和立场动摇只会让这个事情更加的复杂。
最终的结果是，大家说这段时间都不容易，先休息休息，把事情交给时间吧。
下午开会开到了九点多。现在还没写概率论作业。抓进去学习一下。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <updated>2025-09-27T13:04:13.235Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8826%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8826%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天晚上和小登们开了见面会，超级开心，一开始我还比较紧张，有点点拘束，后面就好多了，大家都放开了，一起自我介绍，然后聊聊天，最后又玩了狼人杀。大家都特别好。&lt;br /&gt;
有一个山东济南的孩子，是个 i 人，但是比较的健谈，非常的好呀，我们就需要这样的孩子。然后好多同学都提到了放风，因为山河四省的同学比较多，所以基本上高中都是管的挺严的，就是放假的时间很少，然后平时周末不放假，就给一个小时去操场上活动活动，非常的不自由，也是狠狠的共情了。&lt;br /&gt;
然后有两个湖南雅礼中学的，还都是排球队的，可以的。一个广东的，南方管的比较松，感觉就是很幸福的样子。然后 7 个中外的，两个数学类的。一开始我们先自我介绍，然后让他们自我介绍的时候第二个人说第一个人说了哪些内容，这样也可以让大家进一步互相认识一下。效果非常的棒。后面就简单回答了一些问题，或者说更多的是我在讲一些内容和给他们的建议。非常的好，然后都挺健谈的大家，陈培玉有点沉默，其他都还可以。&lt;br /&gt;
完事陈佳宁带了一副狼人杀的牌，我跟着一起玩了一把，挺有意思的。也没想啥聚会小游戏，幸亏有这套牌了。&lt;br /&gt;
完事之后我想这回去还有 proposal 没有交，就回宿舍交了一下，后面就出了三下乡的一系列事。现在看来是多做多错，少做少错。我的错误原因是 1. 提前答应吕卓澎给他先进个人，2. 在王祥熙和吕卓澎选择的过程中立场不坚定，拉群让他们两个互相交流，最后甚至引起争吵。3. 在最终解释的过程中和稀泥。&lt;br /&gt;
这个事给我的教训是不要提前许诺一些事。我确实是很容易画饼的人，然后做任何事之前都要好好思考一下。同样，感觉这件事我有进步了。理性分析了可能的结果之后冷静下来了。不像之前一样，遇到这种事可能就直接慌乱，崩溃了。我的心理素质越来越强了。我觉得最坏的结果是思想评价不是第一了。zoey 是第一我也觉得很合理。没事的。这些都是小事。人生的容错很大。就算未来的所有评奖评优都与我无关，我都不会觉得是什么很大的事。&lt;br /&gt;
最后感谢刘柯琰。&lt;br /&gt;
暑假的时候我觉得总是给朋友们输出负面情绪是很不对的。所以我一直跟豆包交流。尤其是一些复杂的事，转述会很困难，并且很浪费别人的时间。总之感谢刘柯琰！说出来好多了。谢谢&lt;br /&gt;
 presentation 有侥幸心理了。背了一中午，其实背的很熟了已经，但是上去之后还是紧张了。下次一定吸取教训，早点开始准备。&lt;br /&gt;
然后关于上面三下乡的事，最坏的结果就是，团支书和我的关系僵了，这可能会影响我的思想道德评价，但是基本前百分之三十还是没问题的，应该会第四或者第五这样。其实这个就算不是前百分之三十也没啥关系，主要就是评奖评优。后面的入党第一期应该没有我，第二期说不定可以。这样的话就是说其实除了人际关系的影响，后面不会有太大的影响了。但是本来关系还是不错的。就因为这一件事坏了有点可惜的。&lt;br /&gt;
这么说好像自己是一个自私自利的人。&lt;br /&gt;
但是目前的问题还没有解决。今天晚上饭应该是吃不成了。先冷静冷静也好。我是一个很容易焦虑的人。感觉这件事给我的冲击可能会影响很多东西。但是现在不是说这些的时候。我还有好多事没做。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-09-27T02:44:12.174Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8824%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8824%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天真是忙，下午两点开始值班到四点，然后开会直接到了六点多，吃完饭改了一点 ppt 就到了概率论，概率论还没学，在准备三下乡的事。&lt;br /&gt;
专业课和辅修都拉下不少，要抓紧时间想办法补上来呀！&lt;br /&gt;
值班的时候帮忙布置我们的外教见面会的现场，还蹭了一点零食吃，果干挺好吃的。最后因为有组会，没去成见面会。感觉开组会的时候我跟一个傻子没什么区别，就是他们在那里说，然后我听着，就是这么呆呆地听着。非常的没用。实际情况就是这样的。&lt;br /&gt;
手上还是有很多事没做。继续加油，清理 ddl！！！！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-09-25T15:58:51.105Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;我知道了，以后如果没啥时间写日记，可以简单写一下今天干什么了，后面再写当时的感受。&lt;br /&gt;
好几天没写了，都是想起来写的时候都是晚上十一点多快十二点了，因为第二天还有早八就得快快睡觉。&lt;br /&gt;
今天三下乡可算是结束了。一直到上场之前我的稿子还不是特别熟，但是发挥比较超常，我自己还是比较满意的。&lt;br /&gt;
明天还有 presentation，要继续加油！！！&lt;br /&gt;
还有数据结构&lt;br /&gt;
然后就是奖学金的排名出来了，我虽然综测加绩点排在前面，但是成绩差的没边了。前面同学的绩点排名都是个位数，就我一个 30 名的&lt;br /&gt;
既然自己本来就没打算保研，就也不太在乎排名，只要自己绩点慢慢涨起来就行了，不对自己有苛刻的要求。向着四点一，四点二进发，慢慢拉上来！！&lt;br /&gt;
大创还是有差距，后面慢慢赶上来（其实是自己这段时间有点太懒了。或者说别的事情一直在拖着。）&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-09-25T15:50:37.697Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我很讨厌你说别人卷，好像我们之间没有什么话题，然后一定就要是竞争对手一样[表情]咱俩谁学习努力你自己心理门清![](file:////期待)没必要以己度人，我也没有兴趣跟你竞争![](file:////菜汪)，如果看到别人写点东西就说卷，然后别卷了别卷了![](file:////尊嘟假嘟)说不了别的话可以不说![](file:////大怨种)你绩点那么高别在意我一个前百分之二十都进不去的![](file:////菜汪)，我也不可能跟你抢任何名额
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;上面这一段是我和张文杰主席的一段聊天。原因是今天我在水课上看概率论，他说我卷，我觉得有点烦没理他，然后晚上我问他有关大创项目的事，他又应激说我们这么卷。我直接直抒胸臆地说明了他的问题。也算是个明理的人，很听劝，这个人还不错。后面我们又聊了一下有关回答问题的，一般人说自己很累，我会问问今天都经历了什么，为什么累，但是他会说他自己更累，然后分享一下今天他干了什么。他反省说自己有点自私，我说我感觉这是思考问题的方式差异，他又说自己有点专断，我说其实太在乎别人的感受也不一定是好事。各有利弊&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-09-23T14:23:38.659Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8822%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8822%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;今天下午本来有计网的实验课。没看课表没去。哎，第一节课应该是算分数的。非常的可惜。后面找老师说说看看能不能补上。
然后三下乡最后是我跟他们说让他们每个人给我提两个问题，然后说一些ppt的改进要求，最后确实说了一些。但是也就仅限于提建议了。都不想干活，基本上后期就是我一个人的事。
未来绝对不会在这种活动上当领导了。也不想参与这类活动了。主要是为了劳动实践课的绩点，要不也不会搞这么多。一切痛苦的活动都要以结果为导向，不能最后得不偿失。
大创那边说周三要开组会，要把整体的表出来，但是现在实际上欠缺的还有很多东西。
这周五要交vivian的proposal，周五presentation
周四三下乡答辩，周五见面会，周三组会。还有好多好多好多事。未来坚决不能浪费一点时间。只要有时间就要学习或者睡觉。保持体力的情况下猛猛干。加油，坚持下来这一周，后面就会好很多了。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <updated>2025-09-23T04:28:37.663Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8821%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8821%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;有惊无险把郑老师要求的团日材料照片交上了。然后郑导跟我说他都忘了这个事了。没关系我们的容错还有很多，这个月底之前再给校组调就行。准备把发邮件这个活交给部门的小孩搞，让他们提前适应一下收交团日材料。
今天晚上概率论习题课是范老师的研究生来讲的，听说是一个美女学姐。群里好多人说不来可惜了。但是老师发的通知是想来就来，而且本来就是习题课，讲的也很水。不会因为讲课的是美女就改变想法哈哈哈哈，本来就不打算去了。现在是七点02，我在科技楼搞我的三下乡和大创，我感觉这个时间花的是值的。今天十二点多就来了，一直准备搞到十点多，这就是相当于十个小时。效率如何呢？无从得知。还有辅修的作业和其他的一些东西。两边给我的论文还是基本上没看。明天还有早八。这个压力。
晚上发了一下三下乡的ppt，让队员们给我提意见，不出所料基本上都不说话。哈哈哈，答应一声然后就不管了。还是自己的ddl堆得太满了。现在辅修基本上什么也没学，微积分也是。哎，后面尽量天天呆在外边吧，在宿舍就是学不下去容易分心。当然在外边也是这样，但总归是比在宿舍里效率高不少的。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <updated>2025-09-21T10:58:22.005Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
        <title></title>
        <link rel="alternate" href="https://tartar0us.github.io/diary/9%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;今天是别佳诺生日，零点二十五那一块给她送祝福了，但是忘了买礼物了。嗯也是月底比较拮据了。哎。钱真是万能的东西，想起来一句话说，钱不是万能的，但是没钱是万万不能的。
上午醒来是十点多了。在宿舍好像也是啥也没干，把概率论作业抄完了，中午去神秘东北盒饭那里吃了一顿，顺带着给空间的友友们剪辑了一个去那的教学视频。剪辑一个视频花不了多长时间，却可以留下有意思的东西，我觉得这个是比较值得的。
现在发现舍友们每天都在疯玩。但是学习不差。并且他们玩一个学期，最后绩点和我差不多高。我真的有点绷不住。可能确实是因为南方的教育比较先进，他们也是脑子比较好用吧。但是我学习效率很低一下子就可以看出来了。学习压力好像也挺大的，但是我该玩还是玩，这和上学期最后很像。就是他们没啥事，没啥活，叫我打游戏，但是我手头上有很多活，但是我仍然无法忍住诱惑和他们一起玩。
晚上感觉小林在群里语气不太对。越想越不对劲，就回宿舍主动跟他道歉，想了想，感觉是因为自己周五分配任务的时候张鸣谦问我要不要做ppt，我想着自己周末还有好多事要做，就不想做，然后再加上周五晚上出去吃饭回来直接就睡觉了 ，也没说到做到（我说让他们先写稿子，因为我是总结部分，准备晚上回来之后他们都写了我再写）。主动道歉之后小林说：你可以的张正烨，这么坦诚。我想的是我如果有什么事憋在心里不说出来，我肯定会憋得难受。我想的是让自己尽量做事做完美，并不在意别人是怎么看。
又马虎了，这次六级报名报成四级了。只能明年六月份再考了。哎，四级又不能不去，去看看自己一年多了英语水平是下降了还是进步了吧。希望可以突破一下六百分。但是还有三个月。走一步算一步吧。以后坚决不能马虎了，错过一次等半年啊。
这个周末的事情还是很多，三下乡一直拖着没搞。队伍里也都是私人。基本没人在乎这个事了。剩下我擦屁股了哈哈哈
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <updated>2025-09-20T09:33:53.558Z</updated>
    </entry>
</feed>
